(畫畫)原創畫風宣傳

先上圖

首先多謝各位巴/絲打睇完我啲奇奇怪怪嘅畫，希望你地可以睇埋以下我小小嘅自我介紹

小弟今年19，公屋，啱啱dse grad，自細唔中意讀書，日日掛住玩嘅我喺中三冇揀科既權利，當然依家亦同ugc無緣，最後好似為讀而讀咁揀咗一個hd

番咗一個星期已經想quit

然而呢個世界讀唔成書好似會死咁

本身已經冇乜朋友，大家開學又少咗聯絡，同屋企人又冇幾句，自己一個真係好抑鬱，訓醒繼續訓，逃避現實，一邊打機一邊不安，係至今最難受嘅日子

冇諗過死係因為畫畫

我發現畫畫係我僅存嘅價值，技能，唯一會堅持落去既事

因為唔中意讀書抑鬱到咁
但又因為日日上堂畫notes培養咗畫畫既興趣

真係好諷刺

最後決定番住工先，同時試吓畫畫呢條路

今日呢個post，與其話係宣傳，不如話只係想同人講吓野，自己一個真係好抑鬱

大家咩都可以問，咩都可以講

如果你中意我啲畫...就真係我最大嘅榮幸

IG:senyak2s

上面呢個有大圖

多謝各位

同你一撚樣

quit hd?

大過你啦
想做鐘意嘅工或者自己搞工作室香港地窮撚真係做唔到

平民想翻身都係要讀書，奈何自己唔爭氣

自推...

覺得每幅都有d狐狸既痕跡

巴打加油

我都有畫畫 但係覺得男性係香港地都好難靠畫畫生存

乜狐狸

多謝鼓勵
言下之意女性會易啲？

再推

呢一個係幫我嗰班喺運動會畫嘅班sticker
放飛自我到要夾硬寫班名，好彩班同學唔
太care

加油

多謝鼓勵

不如試下讀d畫畫有關既野 ？

九尾

亂得黎好似又有d pattern
好特別 加油

試下將你嘅畫風 畫下動物呀人呀建築物 睇睇ok?

呢啲應用喺設計度應該會唔錯 樓主加油

順便講埋我個計劃
依家既打算係喺sem1完之前，扮番學，其實番full time，儲夠哂咗嘅學費之後再同阿媽坦白，然後下年報番art相關嘅asso，都係自己出學費

番完幾日發現除咗接受唔到學校個氣氛，其實自己對畫畫外嘅課程都冇興趣，冇興趣就冇可能有gpa(對我嚟講)
依家係後悔自己當初唔夠膽報art，為咗"將來"報咗讀唔落去嘅就業性hd

唯有呃自己，叫做畀一年自己諗清楚真正嘅想法

我真係好撚冇用

多謝讚賞！！！！

雖然我咁講好失禮，好無知，但我由細就對畫一啲有形/既存嘅嘢無興趣

至於畫人，覺得窮極一生都追唔上啲畫師，留喺我個comfort zone遠觀好了

btw我係感受到自己畫畫嘅進步，雖然好慢，我嗰種畫風係仲未到頂，所以未算固步自封

得閒再試

期待樓主更多既作品 希望你堅持畫落去 加油

支持樓主
可以睇下pollock

同我好似 不過我衰啲
讀得耐啲先退學，畫亦都冇你咁好
都係一年做野，但衰大洗冇意志定力，只係儲到一年學費，第二年屋企人比，好內疚，一樣窮撚公屋
心理壓力好大，遲朋友兩年，屋企窮，遲比到家用再加讀哩啲難搵錢，更內疚
然後最後，連對讀緊嘅野愈來愈迷茫

U need a mentor, son.

加油呀 難得有樣嘢係由衷地喜歡同投入
其實好多人可能對畫畫作技能搵食唔太認識
對視畫畫為工作嘅人有好大誤解

不過如果你想畫好啲冇得逃避具象㗎
抽象只係一種可以選擇嘅表現形式 當中係有基礎而衍生
樓上有講到Jackson pollock
但佢畫為人所知嘅潑墨之前其實係畫landscape
抽象係由具象而生

有興趣交流下

好驚...

似錦鯉

同巴打有啲似
不過中三揀科已揀va
dse後又係讀hd 讀左一個sem已經想死
之後又有好多問題煩
都係得畫畫先可以令自己輕鬆啲

平時鐘意畫二次元既野多
但個人一depress啲畫風就好鬼黑暗

巴打加油 你啲畫好有特色好靚

想問下樓主hd咩科？

我覺得樓主要先深入了解下art嘅課程同你想象中一唔一樣，因為鍾意畫畫唔一定鍾意讀畫畫，art有好多歷史嘢理論嘢，更加免不了唔同類型嘅畫法畫風，包括有形嘅物件，趁啱開學睇下學校有無art嘅堂可以扮sit下。

另外有少少意見，雖然樓主話對畫有形嘅嘢無興趣，不過樓主post上嚟嘅幾幅圖靚係靚，但又好似無乜主題，睇頭幾次會覺得新鮮，再睇多幾幅就會覺得無乜特別，會覺得只係一個好靚嘅花紋或者logo。我諗樓上嗰位提議你畫人/物唔係指好細緻咁畫出嚟，而係例如用你哩種pattern砌出嚟，每幅作品有主題/有「嘢」表現先會吸引人繼續睇。

樓主啲畫係幾靚/有特色，儲返咁上下人氣可以試下出啲product仔搵銀，好似ig嗰陣有啲類似寫字嘅出products出出下宜家通街都係唉。

sor for long gas

諗清楚自己想行
Fine art / design / illustration 邊條路
個人點都覺得想做創作前點都要有drawing 底，再學painting composition color theory個堆野
而呢堆fundamental skills，係香港上堂係唔會真係好學到
寧願你有份餓唔死既收入先，慢慢自己磨劍
唔好下下一黎就講「追夢」，將所有野美化
而最重要，係一定要走出comfort zone，接受批評，如果想靠呢門手藝搵食

後生用一年兩全心全意去探索一樣野，係非常好既事，好過日後後悔
但要諗清楚，唔好用追夢黎逃避現實

巴打講好好
另外似係行內人喎

只係一個過來人
而家重新出發了，有時興趣永遠係興趣最開心，一變成工作就好痛苦
做自己唔討厭既野已經好足夠

一次過回

關於題材:其實唔討厭畫其他風格，具象物，明白會學到好多野，定題亦係吸引人睇必須品，既然咁多位前輩都建議，我就試吓畫，至少會定個題，不過要畫好耐

關於讀art:係，我明讀art同淨畫有好大分別，(我諗)我比較有興趣去學，如果讀，我會揀設計嗰邊而非traditional art，應該會少啲歷史同死記硬背？

關於將來:其實我重視現實>夢想，就算行畫畫失敗咗都冇乜感覺，只係愛好，weekend抽到幾個鐘畫吓已經滿足，我依家係擔心現實，怕真係要拎住dse學歷做成世牛工，啲錢仲要唔夠開支，一日灰到黑，咁做人真係好慘
如果俾我揀，我會想讀得成書而非畫到靚畫
我依家甚至想忍住(學校冇fd，學習氣氛差，自己難自律，喺學校好痛苦)繼續讀落去...grad唔係問題，但冇可能升degree，叫做俾張hd啊媽睇，如果delay一年對我對佢都好大壓力，真係好亂好驚好迷惘

我而家最想聽到有人同我講做一世店員(12k起，升少少職，最後15,6k到)可以普普通通，得閒畫吓畫咁樣養到老豆老母過世，然後繼承間公屋，孤獨終老，你話我冇大志，垃圾都好，我已經真係好滿足

另外大家嘅鼓勵我每一句都有睇，由衷咁樣多謝你哋，雖然我都係一樣咁煩，我就唔逐個逐個回啦，但係我真係有睇曬㗎，多謝你哋！！！

一齊加油 咩科?

一開名大家就可以挖到我間學校，所以如果真係quit咗再講，呢一科做唔到pro(degree再考牌，真係要讀好多書)嘅話人工其實都係普普，我就係唔想為咗而家去做店員都搵到嘅錢而煩死我+suffer兩年，不如早早番工

個人夠smart 是但考張證書去考政府工就夠安穩+有多私人時間

巴打有咩好介紹？係咪普通文員就得，要咩證書？體力體格都唔好亦冇打算鍛鍊，所以都考唔到海關，懲教，紀律部隊之類
補上dse:331322
特別憎數學，但今年會私補retake一次上2

支持巴打！！！
第一眼我已經俾你既畫驚艷到，好特別，令我覺得好震撼！
堅持落去，加油！
又或者興趣同讀書兩樣野可以共存，會唔會有d Art相關既course可以報下？

多謝鼓勵，你鍾意就好了！！！！

如果冇quit到而家呢科下年會報設計相關嘅asso/hd

咁如果哩科升職門檻係咁而你又無興趣讀，揀過另一條路都係好事嚟嘅。樓主仲後生，仲有時間可以試下，既然有興趣就去啦。

其實我都係咁，當初為興趣讀宜家哩科，讀讀下發現理想職業唔係幾搵到食，都迷惑咗好耐係咪揀錯科，係咪應該讀啲實用啲嘅科，興趣還興趣。但唔想再曬時間重新讀書，所以決定唔諗咁多，既然有興趣就讀完先算，到時再決定做興趣嗰份工定係搵份唔太關事但人工好啲嘅工。要求唔高嘅話，餓唔死人嘅，做sale又好文員又好，考個車牌送貨又好，總有嘢可以做嘅。

巴打行內人？可唔可以講下行內環境？

第一眼覺得樓主頭幾張圖幾適合做布料pattern

朝早起身見到太陽個人會開心少少

然後一到下晝四五點到，就會非常焦慮同埋壓抑，好不安

我諗我要快啲做決定

推薦你一個日本畫師：貓將軍

自推，同年班sticker

係

Aco要求唔高

除非有啲垃圾third hon/ no hon同你爭 若果唔係的話 你醒醒目目就會請

G持

樓主加油

同我一樣

但我係玩音樂。

係屋企抑鬱左兩年，不停同自己焦慮爭扎，搬部琴出街彈。 已經抑鬱到個地步係覺得呢個次元呢個世界所有野都唔再重要，成個人好似比種恐懼侵佔左。 覺得唔得掂，唔可以日日呢係屋企自己彈琴，加上財政壓力，又買琴又借錢生活.. 到岩岩又出來打返工

我都唔知講咩好...唉呀…

以前畫嘅，嘗試mix自己嗰一種畫風落去
比起而家嘅更可取

唔記得係參(抄)考邊一個日本畫家嘅雲龍

大圖已up

sorry唔記得rotate，打橫睇的

我而家最想聽到有人同我講做一世店員(12k起，升少少職，最後15,6k到)可以普普通通，得閒畫吓畫咁樣養到老豆老母過世，然後繼承間公屋，孤獨終老，你話我冇大志，垃圾都好，我已經真係好滿足
畫風唔係自己喜歡既類型, 純粹想係去向方面俾意見, 香港生活迫人, 實在唔建議你咁做, DSE畢業同係岩岩係湖北落黎個阿姐係無分別, 低技術工種一來易被取代二來養唔到家.

即使唔喜歡, 我都建議你盡量去選擇一個無咁抗拒既HD去讀, 如果你唔係以升U為目標其實只要係適當時間做適當既野唔難畢業, 完全不致影響你既畫畫發展, 至於識唔識到朋友係呢刻去諗都言之過早, 到真正完成課程後再大膽摸索自己想要既野.

努力吧

絲打可以share你既作品睇睇?

你講得好啱，如果quit咗我會認真搵hd讀的
或者我會迫自己讀埋依家呢個去

比個叻鼓勵下你先

sor巴打
但其實分唔到打橫打直有咩分別.....

感覺好似草間彌生咁
玩波點玩到出神入化

巴打呢種真係幾特別 無地方見過

加油！

多謝讚賞
打横睇/轉右，左邊係個龍頭
再唔係可以去睇大圖

巴打有無興趣俾人攞去紋身
好靚喎

有人搵我仆去俾添

至於學...冇錢

自推
以前成日用黑色

藝術野唔識
不過我覺得好靚

多謝多謝
我都唔識

為畫而畫

繼續加油啦

畫人唔難，不過無得唔記熟人體

好多畫師除非你係畫一般個啲無肌體表現嘅動漫啦

唔係嘅話就要STUDY吓ANATOMY, PROPORTION/ BODY FORM, LIGHT AND SHADE 嗰啲嘢

畫畫要識素描呢個真

我同意上面巴打所講幾唔中意都要學下
當你遇到樽頸位就靠哩D知識突破

樓主可以試下幅畫有個主題， 好似動物風景咁..

重po

一把刀

我自己覺得 design嘅sense，art嘅techniques都可以練返嚟

art都有design嘅過程
design又有art

不過fine art就真係唔係design嘅範籌喇

藝術理論要學可能要用好多時間

但係佢哋對構圖好有幫助

同埋學呢啲對自己嘅觀察力好有益
尤其好多畫其實compose得唔好

好多人識畫畫 畫到上天下海
但係設計美學，美感唔係個個都學過

我可以講嘅係，簡潔嘅構圖永遠無死

象頭

聽完大家嘅建議，嘗試用自己風格畫動物